點解d鬼佬好似個個都識木工燒焊個d

睇片好似好普通技能個個都識diy整間木屋出黎咁

車房通常又一堆工具

俾你住係啲遠離市中心百鳩幾公里的郊區你都會學識

當你個個間房都有車房...

屋

你個花園擺到個20呎貨櫃裝雜物, 你都會識.

因為搵人整野貴
地方大一時三刻難搵人,放假又無人理自己
個個都有大空間DIY
得閒少娛樂,自己整下幾有滿足感

同埋啲工具大減價時一啲都唔貴

外國生活地廣人稀，
每個人獨立生存本能夠強。
通常天黑行出街已經冇乜人，
住偏遠些少更要自己處理大部份日常雜項!

外國得閑就響自己車房DIY 整下野
香港？要返工不了
要出街娛樂不了

以前好多 tech startup 都喺車房開始

我見喺美國嘅表弟高中有呢類型科讀

鬼佬夠以為我地個個都識功夫啦

連登一句「外國」就可以有幾大吹幾大，以前全世界嘅人都係佢指嘅「外國」
個個「外國」都超人咩，個個「外國」都有車房咩

淨係間大型warehouse 超市
乜撚DIY件 原料都有
已經贏香港十萬條街

鬼佬：當你日日都有警匪槍戰，你都會識功夫

外國搵人整會好貴，所以全部人都自己學。知道有d人嫌裝修師傅收得貴自己間屋換地板裝修

不如問下點解香港個個都唔完全唔識好過

睇slingshot chennal, 金屬加工都識先奇

風水師

一黎冇空間，二黎唔需要又冇必要，想要乜家私可以買又有送貨

倒返轉，我唔信住發達市中心既鬼佬會又識木工燒焊

其實，你係香港一個人住的話都一樣可以自學
淘寶買工具好平，係廁房鋸木，鋸完沖水就得，方便執手尾

唔好話普通人
連做裝修嗰啲好多都馬馬虎虎

拍得片同人分享果啲就梗係識啦
唔識嘅仲邊會拍到片教人整野
試吓去外國求其捉條鬼佬問吓佢識唔識
相信同香港都係差唔多

好提子人地有個車房放架生，香港地放人都無位喇
好老實黎黎去去都係鑽，鋸床，磨機攞機釘槍
唔難用但整得靚就另一回事

其實好多老一輩（連登仔口中既廢老）都識d
不過好多人都無架生就真

因為裝修係幫人整. 唔係自己用

香港都有既，廣東道上海街果頭都好多野買
不過唔熟行情實比人劏到一頸血，全部海鮮價任佢開

你以為啦⋯⋯我係Melbourne,個鬼佬教援買左棵老樹返屋企搭左出枱出黎自己打埋蠟
佢話D木紋好靚

馬虎同識唔識係兩樣野

因為搵人整起碼兩三星期後

屌笑死我

因為唔識果D唔會拍片

我就係好奇佢地點練返黎

人地師父都要由學師學起

人地讀書 有必修 （如木工）

有花園有車房你自然會識
人地有嘅係時間同空間
去超市買料唔似香港咁濕鳩

讀埋工工程，有埋人教

你都戇鳩香港咁細有咩識嘅必要

個個都超級工人咁

你可唔可以係屋企整你架benz

香港人就開水樽蓋都要揾人幫手

因為係香港做木工會比較覺得係低下階層

我都好想知
外國有啲鬼佬喺後花園起架過山車出嚟

老豆做裝修 30幾年經驗乜柒都識 仲成日話我依家啲細的換個水喉整個電制都唔識 搞到好冇面

好似班死港男咁撚柒廢咩

IKEA?

同香港個個都識炒輪一樣

仲有一間

I大

埋工啊

其實外國主要係有地方試同易搵工具玩 正常你夠膽試都會識 但可惜香港好多人無試既機會

之前去美國見有間叫The Home Depot 木又買到 工具又買到 方便過香港百倍
利申:半個maker

香港最多係大件d 既原材料難買者 但工具零件五金鋪大把
木板木條果d 你肯買一樣大把鋪頭做
可能空間真係細啦唔方便

Home Depot呢類舖頭係個購物環境方便
無論係DIY定係做三行都可以喺佢度買齊嘢
你鍾意自己睇又得 問職員畀意見又得
而且一站式購物 室內裝修 水電維修 大型電器 花園設備 一應俱全
大型機械都有得租
上至屋頂下至地底都搵到料整

對水電零背景
自己走去換屋企電掣，幫架車換電，仲未電死

咁又唔係咁講，有D小問題自己整都整到
唔洗下下比錢搵人

死鬼佬睇落就好勁
但夾過佢地做野, 實際班師傅好撚豬
講木工, 日本仔最勁
之後而家到大陸, 香港班佬屎忽唔得
很生既都仲ok, 肯做

我都有 屋企夠位

另外之前中學都有木工堂

工聯會好似有d家居水電班上

香港地方狹窄真係最大問題
人地北美一個普通住宅雙車房嘅size 喺香港夠開一間木行或者車房
你見香港做小型水電嗰啲 間舖可能只係樓梯底
一般住宅更加冇位放咁多嘢
有位放套電鑽，不如放套麻雀

我自己整

其實唔洗架，有咩問題Google 下真係解決到
係睇下做唔做咁解

係香港開電鑽電鋸果啲嘈少少又驚比人投訴

以前住host 鬼婆c9自己油過成間屋外面
幫手玩左2日

我都想有咁嘅空間比我咁做
真係覺得好有滿足咁

仲要份工唔洗ot，一個月有八日假喺屋企慢慢撚

其實香港地機唔貴，隨時平過外國
係土地問題
l

以前中學取撚消左木工堂

唔好講話木工, 人地有車房diy自己架車都易啦, 你係香港d車場想搵d濕電用下都難過登天 點diy?

架餐房都大過你住緊間屋

最鍾意上DT

Home Depot 呢類好正 始終土地問題
係香港啲五金鋪問多兩句就黑黑地面 話你唔識野乜乜乜
好鐘意DIY野

係 由屈膠片整名牌座 慢慢玩到參加啲比賽活動
每次都覺好過癮 完全滿足哂好奇心

再耐啲之前有分金工木工
不過後來變DT，好多嘢冇教了
有兩部車床，未見開動過，而家已經移走了

最主係地方唔夠
下下整/玩到一半要收返晒佢，邊有癮嫁

你有冇個後花園俾你慢慢燒呀
上youtube見親啲人玩工藝嘢都係係啲較為空曠啲嘅地方搞
香港嘅話 試下係屋企入面搞木工 搞到一屋塵都似

外國人鍾意屋內翻髹下油好容易
佢地用drywall，就咁直接髹幾浸油上牆就得
唔似香港石屎牆要用砂紙磨又盛
仲有鋪地板 外國屋大 啲傢私搬去隔離房就可以動工
香港你啲嘢搬得去邊？

馬馬虎虎先係香港人精神嘛

我果邊都係 重型機實在太少用 已經送走哂
宜家自己得閒會開部細機過下手癮

鬼佬都覺得我哋亞洲人數學好勁

香港連讀engine果班都唔多整野

香港人
用 linux ，唔識
用 gimp ，唔識
用 inkscape ，唔識
用 libreoffice ，唔識
.
.
.
香港人有 d 咩係識 ?

工多藝熟嘛

我老豆同佢工友一日就整完個圍欄

linux 都唔敢用
咩木工燒焊 diy 根本係廢話

b&q嘛，邊有得做丫
就算有時間都無地方擺架生去整
唔搵人上門搞 最多咪去宜家買現成野

去宜家自己買傢私砌
已經係香港人嘅極限

無計 就算簡單整張木櫈都要成堆工具
仲要搵地方噴色上油
住村屋或者得既

夢想
有自己workshop
想整咩卡整咩

依家啲中學仲有冇金工/木工堂上
以前中五讀工科會考要考埋D&T
不過都係得幾百人考
依家DSE都唔知有冇呢啲科考

現時無分得咁專 某啲學校初中有科技堂 比啲所謂STEM習作你整之外 得高中有科選修叫設計與應用科技(老實講手工藝已經愈來愈少人識
聽聞呢科DSE每年大約得600-800名考生

買宜家木家私可以自己改同上色都可以幾好玩

金工木工呢啲係當年「實用中學」嘅產物
不過今時今日香港冇乜製造業，呢啲科變得不合時宜
其實有得揀，讀家政仲好啦

整鎗都識啦，glock 17基本野

連噴模型油都無地方

無空間練....
我最多都係買堆線同索掣自己砌control
木工要去工廈搵d班上

仲木工燒焊，3D print啦

廢青先有時間練

自製得多會有職業病 行街見到啲普通野 望多兩眼 估到大約原理 信自己整到就唔願比錢買

香港都大把撚樣閪人個個都當自己識 IT programme 砌機

外國巴表示香港仲齊

因為唔識嗰啲冇拍片

邊方面

要買架生一樣行轉7記乜都買到 根本香港人就懶得整同買

屌, 香港都大把人自已整啦

番工好慘

我覺得學校應該教一啲基本工具嘅使用技巧、機械構造同埋各種材料嘅不同特性
呢啲都比較實用
3D打印除咗引起學生對科技嘅興趣之外，日常生活較少應用

咩係7記

因為佢就係識先拍片

同埋人地地方大

有興趣玩既話係個車房整個workshop都得

香港邊有得俾你咁玩

想自學變相難左

以前d人真係想玩又有錢會響工廠大廈租個單位工餘時間玩

依加連工廈都貴租啦

上面好多都講哂
另一個重點係搵人整好麻煩 星期六日人哋又唔一定開 局住自己整
加上老豆阿爺都自己整 由細睇到大 點都學到啲

爆咗少少焊
你3D print有乜用?
成舊拎去換?

搬去澄碧村.吉澳.荔枝窩既話

可能就要迫住識少少

香港地俾間大屋你住都無時間整
OT 完都累到成隻狗咁

鬼佬：石器時代咩仲功夫 直接燒槍啦！

香港人搵時間試都無啦
日日ot 有時間不如留黎打機好過
Diy? 不了
用錢買時間算數

利申：會自己唧下膠 工程人

其實一個月8日假唔夠撚
啲鬼佬一放假就好多日連假 好多AL
唔似香港人 得果10日 12日

Sorry囉

做野慢 多精力 少ot 6點準時收工 又多唔同節日

第一次去Home depot逐個貨架睇。可以睇半日

係呀 每次過去都總有大半日專行Home depot
我地稱果度為 男人既天堂

以前中學都有學 咩虎鉗, 亞加力膠... 後尾轉哂學Auto cat姐...
依家中學應該教人點用3D printer 去整野喇